點解雞蛋仔係讀雞蛋仔而唔係讀雞蛋仔？

我啲朋友讀雞蛋仔
但我讀雞蛋仔
我老師又教我讀雞蛋仔
咁究竟係雞蛋仔定係雞蛋仔

係香港人嘅會自然讀雞但仔

點解陳sir 係讀陳sir 而唔係讀陳sir？

// 變調係有聲調嘅語言經常見嘅現象，指某啲字喺特定嘅場合之下，會讀成第二個調，但係單獨用時通常會讀返本調，而字典標音亦會用本調。//

Wikipedia

蛋糕 讀彈糕

究竟係凍檸茶定凍檸茶

因為叫開「蛋（但）糕」，咁咪叫埋「雞蛋（但）仔」囉

因為雞蛋仔個口感
彈下彈下咁

邊度買嘅雞蛋仔口感係彈下彈下嘅？

咁點解唔叫佢做雞蛋糕仔

或者唔一定用雞蛋

可以話係約定俗成
糕係第一聲
蛋糕會讀但糕
漿都係第一聲
但蛋漿係唔需要變調